<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Docusaurus - ALex Stetsenko Blog</title>
        <link>https://github.com/docusaurus-ghpages/blog</link>
        <description>Docusaurus - ALex Stetsenko Blog</description>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 22:32:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Como Escolher os Pneus Certos para o seu Carro]]></title>
            <link>https://github.com/docusaurus-ghpages/blog/first-blog-post</link>
            <guid>https://github.com/docusaurus-ghpages/blog/first-blog-post</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:32:56 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Escolher os pneus certos para o seu carro permite-lhe usufruir de um maior prazer de condução e otimizar a performance do veículo. Saiba como escolher os pneus certos para o seu carro.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Escolher os pneus certos para o seu carro permite-lhe usufruir de um maior prazer de condução e otimizar a performance do veículo. Saiba como escolher os pneus certos para o seu carro.</p><p><img loading="lazy" src="https://filintomota.s3.eu-west-3.amazonaws.com/wp-content/uploads/2016/09/1.pneus-certos-para-o-carro.jpg" class="img_ev3q"></p><p>Escolher os pneus certos para o seu carro não é um bicho-de-sete-cabeças, mas é muito importante, pois afeta a performance do seu carro e a sua segurança na estrada. Adquirir um ótimo veículo e não saber escolher os pneus certos para ele, impede-o de desfrutar do prazer da sua condução e interfere no seu desempenho.</p><p>Para escolher os pneus certos é necessário conhecer as necessidades do seu veículo e as suas. Pense nas seguintes questões: em que tipo de estradas conduzo? Que tipo de clima caracteriza o local onde vivo? Quais as características do meu carro? Quanto posso gastar em pneus novos? Todas estas questões são importantes para escolher os pneus certos e desfrutar dos seus trajetos de forma segura.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="alguns-aspetos-a-considerar-para-escolher-os-pneus-certos-para-o-carro">Alguns Aspetos a Considerar para Escolher os Pneus Certos para o Carro<a href="#alguns-aspetos-a-considerar-para-escolher-os-pneus-certos-para-o-carro" class="hash-link" aria-label="Direct link to Alguns Aspetos a Considerar para Escolher os Pneus Certos para o Carro" title="Direct link to Alguns Aspetos a Considerar para Escolher os Pneus Certos para o Carro">​</a></h2><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="1-condução">1. Condução<a href="#1-condução" class="hash-link" aria-label="Direct link to 1. Condução" title="Direct link to 1. Condução">​</a></h3><p>O primeiro aspeto a considerar para escolher os pneus certos para o seu carro é o seu estilo de condução. O tipo de estradas onde conduz, a distância das suas viagens e a velocidade são alguns dos pontos que deve ter em conta na compra dos pneus. As características dos pneus variam conforme a sua aplicação, pelo que pode optar por pneus de alta performance, pneus on/off road, pneus off-road ou pneus convencionais. Mas lembre-se de ter sempre em conta o veículo ao qual se destinam e as características da sua condução.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="2-carro">2. Carro<a href="#2-carro" class="hash-link" aria-label="Direct link to 2. Carro" title="Direct link to 2. Carro">​</a></h3><p>Do mesmo modo que há um testo para cada panela, há um pneu para cada carro. No entanto, os pneus equipados com o veículo podem não ser os mais adequados para si. Para escolher os pneus do carro certifique-se de que o tamanho dos mesmos consegue aguentar o peso do veículo e siga as especificações técnicas que constam no livrete do mesmo para ter a certeza que pode, de facto, alterar a configuração original do carro. Atenção: pneus não adequados para o seu carro podem causar danos na suspensão, rolamentos, aumentar o consumo de combustível e pôr em causa a sua segurança.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="3-clima">3. Clima<a href="#3-clima" class="hash-link" aria-label="Direct link to 3. Clima" title="Direct link to 3. Clima">​</a></h3><p>As condições meteorológicas do local onde vive são um aspeto importante para escolher o pneu certo. Quer resida no polo norte ou nos trópicos, saiba que existem os pneus adequados para si. Se vive num local com temperaturas baixas, muita precipitação ou neve durante os meses de inverno, deve considerar a compra de uns pneus de inverno. Se vive num local onde o sol e o bom tempo marcam presença a maior parte do ano, então, pode optar por uns pneus de Verão. No entanto, se vive num local com um clima ameno ou se prefere uma única solução para as diferentes estações do ano, escolha um pneu para todas as estações, pois adapta-se a todos os tipos de piso e condições meteorológicas.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4-preço">4. Preço<a href="#4-preço" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4. Preço" title="Direct link to 4. Preço">​</a></h3><p>A má notícia é que este aspeto afeta não só a sua escolha como a sua carteira. A boa notícia é que nós temos a solução para esta premissa. A escolha dos pneus afeta a personalidade e performance do seu carro, pelo que o preço nunca deve interferir na qualidade. Aproveite e adquira pneus de qualidade ao melhor preço nas Oficinas Louletano.</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tudo o que Precisa de Saber sobre a Primeira Inspeção Automóvel]]></title>
            <link>https://github.com/docusaurus-ghpages/blog/long-blog-post</link>
            <guid>https://github.com/docusaurus-ghpages/blog/long-blog-post</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:32:56 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[A primeira inspeção automóvel é uma verificação obrigatória realizada pelo Instituto da Mobilidade e dos Transportes Terrestres (IMTT) para garantir a segurança nas ruas e cumprir as leis de trânsito de Portugal. Essa inspeção é realizada quando um veículo é novo ou quando é importado para Portugal pela primeira vez.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>A primeira inspeção automóvel é uma verificação obrigatória realizada pelo Instituto da Mobilidade e dos Transportes Terrestres (IMTT) para garantir a segurança nas ruas e cumprir as leis de trânsito de Portugal. Essa inspeção é realizada quando um veículo é novo ou quando é importado para Portugal pela primeira vez.</p><p><img loading="lazy" src="https://centrosdeinspecao.pt/wp-content/uploads/Primeira-inspecao-automovel.jpg" class="img_ev3q"></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="que-documentos-são-necessários-para-efetuar-a-primeira-inspeção">Que Documentos são Necessários para Efetuar a Primeira Inspeção<a href="#que-documentos-são-necessários-para-efetuar-a-primeira-inspeção" class="hash-link" aria-label="Direct link to Que Documentos são Necessários para Efetuar a Primeira Inspeção" title="Direct link to Que Documentos são Necessários para Efetuar a Primeira Inspeção">​</a></h2><p>Quando levar o seu automóvel novo pela primeira vez para fazer a inspeção, o único documento necessário será o Livrete e Título de Registo de Propriedade do veículo. Com este documento, pode efetuar a primeira inspeção do seu automóvel. Após a inspeção, receberá o certificado ou ficha de inspeção necessário para as seguintes inspeções nos próximos anos.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="quando-devo-fazer-a-primeira-inspeção-automóvel">Quando Devo Fazer a Primeira Inspeção Automóvel<a href="#quando-devo-fazer-a-primeira-inspeção-automóvel" class="hash-link" aria-label="Direct link to Quando Devo Fazer a Primeira Inspeção Automóvel" title="Direct link to Quando Devo Fazer a Primeira Inspeção Automóvel">​</a></h2><p>No caso dos veículos particulares, a primeira inspeção periódica deve ser agendada quatro anos depois da data da primeira matrícula e, em seguida, a cada dois anos, até completar oito anos. Após esse período, a inspeção deve ser marcada anualmente.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="primeira-inspeção-automóvel-em-veículos-importados">Primeira Inspeção Automóvel em Veículos Importados<a href="#primeira-inspeção-automóvel-em-veículos-importados" class="hash-link" aria-label="Direct link to Primeira Inspeção Automóvel em Veículos Importados" title="Direct link to Primeira Inspeção Automóvel em Veículos Importados">​</a></h2><p>Para atribuir uma matrícula portuguesa a um veículo vindo do exterior, é obrigatório realizar uma inspeção automóvel no veículo importado imediatamente. Somente assim ele estará apto para mudar a matrícula e circular de forma segura e de acordo com as leis do nosso país.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="automóveis-importados-com-matrícula-estrangeira">Automóveis Importados com Matrícula Estrangeira<a href="#automóveis-importados-com-matrícula-estrangeira" class="hash-link" aria-label="Direct link to Automóveis Importados com Matrícula Estrangeira" title="Direct link to Automóveis Importados com Matrícula Estrangeira">​</a></h2><p>Esta inspeção é realizada nos centros de inspeção técnica de categoria B. Se tudo for válido no final da inspeção, receberá um certificado modelo 112, o qual garante que o seu automóvel cumpre todas as condições de segurança e pode circular em Portugal.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="automóveis-importados-sem-matrícula-estrangeira">Automóveis Importados sem Matrícula Estrangeira<a href="#automóveis-importados-sem-matrícula-estrangeira" class="hash-link" aria-label="Direct link to Automóveis Importados sem Matrícula Estrangeira" title="Direct link to Automóveis Importados sem Matrícula Estrangeira">​</a></h2><p>Se o seu automóvel chegou a Portugal sem matrícula, não poderá conduzi-lo no nosso país até que seja legalizado. Terá de levar o automóvel numa grua para o levar para a inspeção.</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O que é Android Auto]]></title>
            <link>https://github.com/docusaurus-ghpages/blog/welcome</link>
            <guid>https://github.com/docusaurus-ghpages/blog/welcome</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:32:56 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[O Android Auto é o sistema automotivo do Google, que coloca a experiência Android em automóveis compatíveis. Com ele, você transmite os principais recursos do seu celular para o painel do carro, desde navegação em tempo real a players de música.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" src="https://files.tecnoblog.net/wp-content/uploads/2019/07/android-auto-1060x596.jpg" class="img_ev3q"></p><p>O Android Auto é o sistema automotivo do Google, que coloca a experiência Android em automóveis compatíveis. Com ele, você transmite os principais recursos do seu celular para o painel do carro, desde navegação em tempo real a players de música.</p><p>Trata-se de uma alternativa a usar o próprio dispositivo móvel para receber direções em apps como Google Maps e Waze, que por conta da tela de menor tamanho (em relação ao painel) pode acabar por tirar a concentração do motorista, levando a acidentes.</p><p>O motorista tem à disposição uma interface mais intuitiva e adaptada para o dia a dia no volante, com ícones maiores, textos mais legíveis e informações pertinentes, para não se distrair. Muito da inspiração do Android Auto vem de dispositivos de navegação autônomos por GPS, como os da companhia holandesa TomTom.</p><p>Uma das principais vantagens do sistema do Google para outros que permitem espelhamento via Wi-Fi para o painel do carro (como o CarLink) é a obrigatoriedade de conexão via cabo USB, o que diminui a perda de informações. Além disso, todo o processamento é realizado no celular, dispensando um hardware de ponta no carro.</p><p>Além de veículos compatíveis, o usuário pode adquirir um painel compatível por conta própria e instalar em seu carro; existem alguns que suportam tanto o Android Auto quanto o CarPlay.</p><p><a href="https://youtu.be/Ht8yzpIV9M0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Assista ao vídeo sobre Android Auto</a></p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quando fazer a manutenção do carro]]></title>
            <link>https://github.com/docusaurus-ghpages/blog/mdx-blog-post</link>
            <guid>https://github.com/docusaurus-ghpages/blog/mdx-blog-post</guid>
            <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[A manutenção do carro é, hoje, uma operação incontornável. O automóvel deve ser observado por especialistas para que se garanta o seu bom funcionamento. Só através destas revisões periódicas se torna possível perspetivar-lhe uma saúde mais duradoura.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>A manutenção do carro é, hoje, uma operação incontornável. O automóvel deve ser observado por especialistas para que se garanta o seu bom funcionamento. Só através destas revisões periódicas se torna possível perspetivar-lhe uma saúde mais duradoura.</p><p>Alguns automobilistas têm por hábito recorrer a profissionais só em caso de emergência, assumindo uma atitude reativa perante o aparecimento de um problema. Mas essa não é a abordagem adequada para quem precisa da viatura para se deslocar. Requer-se uma nova atitude. E se a manutenção preventiva dos carros entrasse na nossa agenda?</p><p>São várias as vantagens associadas a uma abordagem previdente precavida nos automóveis, pois estes possuem peças de desgaste constante, que exigem uma monitorização regular. A segurança, o desempenho e a poupança económica são os três principais benefícios duma manutenção preventiva de veículos. Conheça-os em detalhe e compreenda o que pode ganhar:</p><ul><li><p><strong>Segurança</strong>: Uma manutenção preventiva oferece mais tranquilidade e conforto na estrada, pois o risco de acidentes será menor. Algumas das comuns avarias e falhas (travões, direção, pneus e luzes) poderão ser evitadas com a intervenção de profissionais.</p></li><li><p><strong>Desempenho</strong>: Um automóvel inspecionado é um automóvel pronto para andar. Garante travagens eficazes, curvas seguras e visibilidade máxima durante a condução. É sinal de um motor em perfeito funcionamento e de componentes e acessórios em bom estado. Otimiza a performance e a eficiência do carro.</p></li><li><p><strong>Poupança</strong>: Conseguirá encurtar despesas com esta prevenção. A explicação é simples: fica mais barato antecipar problemas do que corrigi-los quando surgem, evitando surpresas e mesmo danos colaterais. Através da manutenção, o carro é mais valorizado e alcança uma maior longevidade.</p></li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="verificação-básica">Verificação Básica<a href="#verificação-básica" class="hash-link" aria-label="Direct link to Verificação Básica" title="Direct link to Verificação Básica">​</a></h2><p>A manutenção do carro depende de nós. É a nossa atitude que desencadeará a inspeção, ou não, ao veículo. Depois de assumirmos essa escolha, confiemos o serviço a técnicos para desenvolverem a tarefa de forma integrada. Compreendamos, contudo, que cada um de nós pode participar ativamente na prevenção, através de verificações simples:</p><ol><li><p><strong>Pneus</strong>: Verifique a pressão, a profundidade (mínima é 1,6mm), deformações ou cortes e um eventual desgaste irregular;</p></li><li><p><strong>Fluídos</strong>: Observe o nível do líquido de refrigeração e do limpa-vidros, bem como do óleo do motor;</p></li><li><p><strong>Iluminação e Som</strong>: Inspecione as luzes interiores e exteriores e teste a buzina;</p></li><li><p><strong>Equipamentos</strong>: Averigue o estado do triângulo de sinalização, do colete refletor, do macaco, do pneu sobresselente e das escovas do limpador de para-brisa;</p></li><li><p><strong>Bateria</strong>: Certifique-se de que os bornes da bateria não apresentam verdete ou zebro (pó branco), que podem impedir a passagem de corrente.</p></li><li><p><strong>Danos</strong>: Descarte eventuais danos na pintura, na chapa, jantes, vidros e óticas das luzes.</p></li><li><p><strong>Direção</strong>: Em movimento, verifique se o volante vibra e se se mantém direito ou se foge para um dos lados.</p></li><li><p><strong>Travões</strong>: Veja se o pedal do travão está mais duro ou mais mole do que o habitual e se o carro desvia a trajetória quando pisa o travão.</p></li></ol><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="planos-oficina-louletana">Planos Oficina Louletana<a href="#planos-oficina-louletana" class="hash-link" aria-label="Direct link to Planos Oficina Louletana" title="Direct link to Planos Oficina Louletana">​</a></h2><p>Adote esta inspeção básica regular. Quando detetar alguma anomalia, que não consiga solucionar, consulte profissionais. Nas oficinas Euromaster, há pessoas habilitadas para resolver esse e outro tipo de complexidades. São colocados à sua disposição, ainda, três planos de manutenção:</p><ul><li><strong>Master</strong>: mudança de óleo até 5 litros, filtro de óleo e 20 pontos de revisão.</li><li><strong>Master +</strong>: mudança de óleo até 5 litros, filtros de óleo e de ar e 30 pontos de revisão.</li><li><strong>Revisão Oficial</strong>: inclui a primeira revisão do carro.</li></ul><p>A Revisão Oficial inclui uma manutenção programada em função dos procedimentos e especificações do fabricante. A Oficina Louletana está certificada para desenvolver a operação e, assim, por um preço competitivo, assegurar a garantia original do automóvel.</p>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>